---
title: Кластер
description: Видеонаблюдение для дома и бизнеса
---

# Кластер (распределённый режим)

!!! info "💰 Функция доступна по [**подписке**](https://yucca.app/ru/prices) Yucca Enterprise"

## Обзор

Функция кластера позволяет размещать камеры на разных серверах, при этом иметь единую базу пользователей.
Это возможность масштабироваться на тысячи камер и эффективно утилизировать все ваши физические серверы и системы хранения данных.
Все серверы Yucca в кластере, равные его участники, при этом пользователь может обращаться к интерфейсу любого сервера и получить доступ к камерам на любом сервере, всё работает прозрачно и не требует наличия специальной точки входа или особенных настроек.
Хотя работа с балансировщиком нагрузки не исключена и даже рекомендуется, так как он помогает направлять трафик гарантированно на сервер который сейчас доступен и он в рабочем состоянии.

Схема работы выглядит примерно так:  

[![yuccaCluster](/ru/media/features/Cluster/yuccaCluster.drawio.png)](/ru/media/features/Cluster/yuccaCluster.drawio.png)

## Требования и ограничения

- в режиме кластера возможна работа только с [PostgreSQL](/ru/usage/DB/postgres/).
- В настоящий момент нет механизма миграции с одно-серверных инсталляций на кластерный режим. Мы работаем над этим инструментарием и обновим документацию, когда это станет возможно.
